Title: Завершается конференция DebConf18 в Синьчжу, анонсированы даты проведения DebConf19
Date: 2018-08-05 22:00
Tags: debconf18, announce, debconf19, debconf
Slug: debconf18-closes
Author: Laura Arjona Reina
Artist: Aigars Mahinovs
Lang: ru
Translator: Lev Lamberov
Status: published

[![DebConf18 group photo - click to enlarge](|static|/images/Debconf18_group_photo_small.jpg)](https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/GroupPhoto)

Сегодня, в воскресенье, 5 августа 2018 года подошла к концу ежегодная
конференция разработчиков и участников Debian.
Более 306 человек со всего мира посетили нашу конференцию,
прошло 127 мероприятий, включая 100 докладов, 25 дискуссионных сессий или BoF,
5 семинаров и 7 других событий, Конференция
[DebConf18](https://debconf18.debconf.org) была признана успешной.

Особо выделяются DebCamp с 90 участниками,
[Открытый день](https://debconf18.debconf.org/schedule/?day=2018-07-28),
в течение которого были предложены мероприятия, интересные более широкой
аудитории, пленарные доклады, например, традиционное выступление Лидера
Проекта (Bits from the DPL),
сессия вопросов и ответов с министром Одри Таном,
панельная дискуссия "Игнорирование негативности" с Бидэйлом Гарби, Крисом
Лэмбом, Энрико Зини и Стивом Макинтайром,
доклад "Это проблема свободного ПО!!", представленный Молли де Бланк и Карен
Сэндер, короткие доклады и живые демонстрации,
а также анонс конференции DebConf следующего года
([DebConf19](https://wiki.debian.org/DebConf/19) в Куритиба, Бразилия).

[Расписание](https://debconf18.debconf.org/schedule/) конференции
обновлялось каждый день для учёта 27 незапланированных мероприятия, которые
были предложены участниками по ходу конференции.

Для тех, кто не смог посетить конференцию, мы записали выступления и семинары,
а также вели живую трансляцию, видеозаписи доступны на
[веб-сайте архива встреч Debian](https://meetings-archive.debian.net/pub/debian-meetings/2018/DebConf18/).
В ходе многих сессий также было возможно удалённое участие через IRC или
совместное редактирование общего документа.

Веб-сайт [DebConf18](https://debconf18.debconf.org/)
останется активным с целью архивирования, на нём размещены ссылки
на презентации и видеозаписи докладов и других мероприятий.

В следующем году [DebConf19](https://wiki.debian.org/DebConf/19) пройдёт в
Куритиба, Бразилия с 21 июля по 28 июля 2019 года. Это будет второй DebConf
в Бразилии (первым был DebConf4 в Порту-Алегри.
Перед DebConf местные организаторы снова проведут DebCamp
(13 июля – 19 июля),
специальную сессию для интенсивной работы по улучшению дистрибутива,
а также организуют Открытый день 20 июля 2019 года, нацеленный на более
широкую аудиторию.

Организаторы DebConf придерживаются принципов безопасности и дружелюбия для
всех участников. Для получения подробностей об этом ознакомьтесь с
[Кодексом поведения DebConf](http://debconf.org/codeofconduct.shtml)
и [Кодексом поведения Debian](https://www.debian.org/code_of_conduct).

Проект Debian благодарен многочисленным
[спонсорам](https://debconf18.debconf.org/sponsors/)
за поддержку DebConf18, в особенности платиновому спонсору
[Hewlett Packard Enterprise](http://www.hpe.com/engage/opensource).

### О Debian

Проект Debian был основан в 1993 году Иэном Мёрдоком,
как по-настоящему свободный общественный проект. С тех пор Проект
вырос и стал одним из самых крупных и влиятельных проектов с открытым
исходным кодом. Тысячи добровольцев со всего мира работают вместе,
чтобы создавать и поддерживать программное обеспечение Debian.
Доступный на 70 языках и поддерживающий огромное число компьютерных
архитектур, Debian называет себя _универсальной операционной системой_.

### О DebConf

DebConf является конференцией разработчиков Проекта Debian. В дополнение к
обширному количеству выступлений, касавшихся как технических, так и важных
социальных тем, а также обсуждений политики Проекта, DebConf предоставляет
разработчикам, участникам и всем заинтересованным возможность лично
встретиться друг с другом и более тесно поработать вместе. Конференция
проводится ежегодно с 2000 года в таких разных местах как Шотландия, Аргентина,
Босния и Герцоговина. Дополнительная информация о DebConf доступна по адресу
[https://debconf.org/](https://debconf.org).

### О Hewlett Packard Enterprise

[Hewlett Packard Enterprise (HPE)](http://www.hpe.com/engage/opensource) &mdash;
лидирующая о области технологий компания,
предоставляющая широкий спектр продуктов и услуг, таких как интегрированные
системы, серверы, хранилища, сетевое оборудование и программное обеспечение.
Компания предоставляет консалтинговые услуги, эксплуатационную поддержку,
финансовые услуги, а также полные решения для множества отраслей, например,
для мобильных устройств и устройств Интернета вещей, обработки данных и
аналитики, для производства и государственного сектора.

Кроме того, HPE является партнёром Debian по разработке и
предоставляет оборудование для разработки переносов на различные архитектуры,
зеркала Debian и другие службы Debian
(предоставляемое оборудование перечислено в списке
[машин Debian](https://db.debian.org/machines.cgi)).

### Контактная информация

Более подробную информацию вы можете получить на веб-сайте DebConf17
[https://debconf18.debconf.org/](https://debconf18.debconf.org/),
либо отправив письмо по адресу <press@debian.org>.
